有無人講下加拿大個邊搵工情況

非專業人士過到去有咩藍領工做
人工又幾多

冇 thx

只知疫情極嚴重

vancouver就業率最高
calgary最高失業率

人工after tax in general 係幾多？

tax比較高
想tax低
可以去edmonton,ottawa,Winnipeg,Hamilton,London,Qubec City,Windsor, Victoria 等中小型Capitol

Min wage好似 $11.9/he， 扣左稅、保險可能得$9.x

全國失業律都高

見有舖頭掛牌請送pizza不過應該要車牌
或者做超市幫啲購物籃手推車消毒
uber eats單車送外賣都有得諗嘅

Calgary d石油公司收晒皮

去到比白鬼恰，頂唔順返左中國了

10蚊加紙都無...
咁做港豬了

溫哥華， 服務業，做左三年，仲返緊工。

幾錢人工

做開寫字樓工去到做清潔制唔制得過

返左中國邊度？

waiter ?

做ttc
不過只請黑人非裔

清潔不了 最低接受做waiter

稅前你當27 cad/hour ，稅後，唉。

唔係，Vancouver 做Server 人工一定高過我。

入息稅可以去到45%

乜撚啊14.6/hr啊大佬 坐左好耐？ 税後唔知

年薪幾多先去到呢個margin先？

IT人過去可以食西北風

個個省份唔同 基本上你返一個鐘頭工稅後只夠你買一個M記餐

屌我冇諗過mb sk nb低到咁 不過living cost 低啲係真嘅

Um⋯⋯其實Cost都唔低
買嘢都幾貴 出街食飯一定要俾8-15%Tips （M記個啲快餐店例外）
唔想俾就唔好出去食飯要餐餐自己煮

唔識法文去QUEBEC /MONTREAL 是咪收得皮

其實加拿大稅率有幾高

我諗你每個月搵5-6萬hkd equivalent已經差唔多去到

想做it的可以唔使諗

睇你住邊

留名跟進

利申：考慮Winnipeg 中

it都搵唔到工
疫情受惠工作

香港宜家移民去加拿大嘅人, 有幾大機會可以咁高收入?

即係搵6萬最後得返3萬頭？
仲未計保險供退休金等等
扣除完咪可能得返2萬尾？

45% 係effective tax rate 定marginal tax rate?

好難

但要注意呢個稅率apply to 全球收入

即係你係香港有層樓收租 買下銀行股收息 or 買債券收息

全部收入都計入去

Marginal 可以去到50%以上

我個同事三中
上年讀咗個top up degree
依家等緊出年公佈detail
佢揾緊4-5萬
係到係咁問我住邊好

可摸耳講多d

溫哥華minimum wage係$14.60/hr

我用呢個計數機計，年收入120K cad 大約係27% effective tax rate。應該同美國差唔多，當然加拿大收入低過美國，要搵120K唔容易

下年bc 15.2
超越alberta

用呢個網可以計下稅後人工

如果有咁多收入, 呢種人唔算窮, 點解會選擇去「艱難大」?

大把人搵唔到工做, 升到$20 又點?

有錢住加拿大先最舒服

元朗

咁我就唔知, 因為我好窮

加拿大唔好去
當年回流得最多既都係加拿大護照
黃種人注定食屎

如果住vancouver

真係最好有D $$$

真, 80, 90年代好多香港人頂唔順加拿大嘅生活, 回流番香港

澳洲英國first choice加拿大一定擺最後
本身加拿大班友自己都想過美國r撈
本地經濟唔掂

制度太on9. 係咁

加拿大唔係俾想賺大錢既人去
稅貴係因為醫療好福利好，基本上做份普通工都可以有車有樓住得好
同係香港搵錢既心態好唔同

留名去耕田

悠閒生活無壓力工作啱我

一堆又話英國都係嚴人工低移去CANDA
依家又話CANDA又去UK

加拿大有乜靚雞叫？

但要注意呢個稅率apply to 全球收入
???

"或者做超市幫啲購物籃手推車消毒"

加拿大似唔似美國D supermarket 有人會企係門口 say hello (雖然我見到果D都好老)

打劫啲高收入嘅人嚟保貼低收入人士啫

加拿大冇乜工做.

Coquitlam
番緊食品製造商, 專賣野去支那
識中文有so 可以做sales / shipping

你大陸仔正常呀

more‘就grad 想去

點會 求其去 turbo tax 督一督都知啦

正確

edmonton,Winnipeg,Ottawa,London,Hamilton
,Windsor,Victoria,Quebec City税率低

你想做咩工？

去做持牌加拿大移民顧問有冇得諗

Antifa 同BLM 果D 真係唔計
見到手足係侵遊行叫free Hong Kong

咩種族歧視完全不攻自破
而且大家係香港同世界接觸大量英美白人
大多數跟返傳統係friendly

I live in Vancouver. Vancouver is a very expensive city to live in. The wages and the living cost are disproportional. Unless you are bringing a lot cash, you need about 50k cad a year to be sustainable. (err.. 50k is probably just bare mininum)

But Vancoucer has the nicest climate in Canada.

Also the highest housing cost too.

即係香港收租要俾加拿大稅

超市一般都係香港咁出入都冇人打招呼
costco可能會但平時唔會去所以冇乜印象

普通人去加拿大
勁人去uk
最top一定係uk london好d

請問你有乜嘢學歷, 令人哋會肯請你?

唔同生活指數

Costco 有人check 會員卡

見啲連登仔吹風就知

canada人工有幾高
睇過

有錢住邊都舒服

係

根據加拿大統計局資料顯示，2018年當地全年入息中位數為加幣$61,400（約港幣$351,270.36），平均每個月為加幣$5,116.67（約港幣$29,273.19），而香港2018年5至6月入息中位數為港幣$17,500，可見加拿大收入比香港高67.28%

汁：

而家係

樓上講IT
唔好睇少北美layoff情況
未計當地都有人才supply

當然你好彩 去邊都一樣

check 會員卡未必會say hello
有時真係fing下隻手叫你入就算

我都講藍領

IT 西岸唔清楚，東就ok嘅
暫時啲錢都仲係流去tech business度

梗係, 邊會有人say hello. 至少我未見過, 唔排除我見識少.

等我講清楚先, 宜家好難搵工. 唔好諗住一過到嚟好快有工做

腥廣

好想知加拿大會唔會有進一步嘅消息
真係有興趣加拿大
澳洲都可以
講真走投無路先至要去英國

點解咁講？

又話IT好熱門？

要同印度人同支那人爭

冬天送到外賣咩

點解唔得

讀完書想過去做電影cg 動畫
有無人識路可以引導下小弟

單車喎？唔係渣車

支那雞

宜家呢個時勢, 請唔請人都成問題.

除非你有好特別嘅經驗, 你問下自己點解人哋唔請本地學校出嚟嘅人而要請你?

利申: 我唔係呢行, 希望我錯

補充下

如果因為雪
單車送外賣都係預做人口密集
人口密集嘅地方冬天大雪嘅話一定會有人鏟雪同灑鹽
落咗鹽地面會濕但好少可會有black ice
慢慢踩同睇車就唔會有事

如果係因為凍，記得帶手套同蒙面
基本上上身踩到咁上下就會暖甚至出汗
再凍啲（零下20以下）就注意埋對腳因為小腿凍到變晒色都未必會注意到
可以嘅話加條legging同著啲保溫少少嘅襪/鞋

上面補充咗少少

Tax calculator, 睇average tax rate

On top 加個2-5% 做employment insurance 就差不多

不過你放錢落退休金既話（max 18%)，個筆錢就會係taxable income deduct

申請緊EE

LM

加拿大好退休feel

如果黎加拿大係諗住大展拳腳就算吧啦/或者去美國

好多人都一份工做一世

利申 移左民加拿大12 年

working visa會唔會全球收？

大佬依加走難 重嫌三嫌四嫌辛苦可以唔洗去了

Edmonton 個邊點嫁？

真，d老一輩唔退落黎連位都無
所以年中唔少人讀完書就返香港

同巴打一樣去左加拿大超過十年

你想知d咩？

剛畢業係咪去英國發展會好啲？

係，我有同事係白人，識少少法文
去過Montreal 做野，但因為法文唔叻融入唔到
跟住收哂皮返 Toronto

利申：我係 Toronto

你最緊要條 reel 夠勁
呢行主要睇你showreel 同 skillset
No worries man

想知個邊既生活係點？
易唔易搵工？多唔多香港人？有冇娛樂咁

加拿大好多人回流返香港搵食
當地發展應該唔及英國
特別係溫哥華冇咩工揀
我親戚之前係溫哥華住UBC畢業咗幾年都搵唔到啲咩好嘅工作，做咗幾年之後就返咗香港發展。反而而家係香港事業發展好好

very high
My daughter and my wife have over 54% marginal rate.

果然去加拿大post，實搵得翻你同其他人

Marginal tax rate

認真咩？

其實加拿大稅率有幾高?
highest marginal rate in Ontario is 53.5%

Marginal Taxes OntarioA marginal tax rate applies to different brackets of income. For each bracket of income, a different rate applies. For example, the first $11,810 of income is taxed at a certain rate, the next $5000 or so of income is taxed at another rate, and so on and so forth, until you reach the highest tax bracket, which, in Ontario, is currently 53.53 percent. The more income you earn, the higher the rate of tax applied to that tax bracket.

For example, someone earning $18,000 per annum is taxed at a 25 percent marginal tax rate, while someone earning $90,000 is taxed at a 37 percent marginal tax rate.

The more money you earn, the more tax you will pay for the reasons below:

a. a percentage of $90,000 is more than the same percentage of $18,000.

b. A higher marginal tax rate applies to the higher income earner.

It is important to keep in mind that the marginal tax rates for employment and self-employment income combine federal and provincial marginal rates.

Here are the federal marginal tax rates for 2020:

15% on the first $48,535 of taxable income, plus
20.5% on the next $48,534 of taxable income (on the portion of taxable income over 48,535 up to $97,069), plus
26% on the next $53,404 of taxable income (on the portion of taxable income over $97,069 up to $150,473), plus
29% on the next $63,895 of taxable income (on the portion of taxable income over 150,473 up to $214,368), plus
33% of taxable income over $214,368
While each province has their own marginal tax rates, we will look at the marginal tax rates in the province of Ontario for purposes of illustration:

5.05% on the first $44,740 of taxable income, plus
9.15% on the next $44,742, (on the portion of taxable income over $44,740 up to $89,482), plus
11.16% on the next $60,518, (on the portion of taxable income over $89,482 up to $150,000), plus
12.16% on the next $70,000, (on the portion of taxable income over $150,000 up to $220,000), plus
13.16 % on the amount over $220,000

In Ontario, the top marginal tax rate for combined federal and provincial employment and self-employment income is 53.53 percent.

Different Types of Income are Taxed at Different Rates

It is also important to keep in mind that different types of income are subject to different marginal tax rates. There are generally six sources of income:

Employment Income
Self-employment income
Capital gains
Eligible dividends
Ineligible dividends
Passive income (rental income, rent, interest)
Other income (EI, OAS, CPP)

53.5% in Ontario

我老是常出現

仲有cn tower同齊藤飛鳥

No. 以下係 federal rate, 再加 provincial = ～ 50% federal= total

所以overall maximum marginal rate ~ 45%

Taxable income 減咗有得扣稅嗰啲收入。

Federal Tax Bracket Rates for 2020
The following are the federal tax rates for 2020 according to the Canada Revenue Agency (CRA):
15% on the first $48,535 of taxable income, and
20.5% on the portion of taxable income over $48,535 up to $97,069 and
26% on the portion of taxable income over $97,069 up to $150,473 and
29% on the portion of taxable income over $150,473 up to $214,368 and
33% of taxable income over $214,368

CN tower好似係你朋友黎？

IT9

no no no 我唔識佢，佢應該大過我好多

係 Toronto 47 year, have not spoken a word in French.
Been to Ottawa and Montreal many times on business.
You can get by without French in Ottawa but difficult in Montreal.
All the road signs and store signs are in French in Montreal.

Don't know anyone here..

at least 25 years older

I am 67

retired over 4 years ago

probably even older than my dad in that case, not my grandfather though,

again 睇你做乜。幾個friend去過 Montreal 做 contract IT9 ，有鬼佬有香港人 ，一句法文都唔識。

以為你地相識…
皆因見到你問我答個post 你地兩位都好熱心去覆

無意嘅都唔會開post，開咗post嘅咪盡答囉

支那潘咁撚愛國點解嚟加拿大

樓主我屌你老母，改左名都認撚住你

加拿大統計局係計pretax收入, 年薪6萬, 實收係4萬5左右, 即大約26萬港紙

差啲中伏

唔識咪學囉

I welcome anyone who is "yellow" to come over.

you are doing the right thing..

trust me... Don't do the conversion all the time. You make Canadian dollar here you will spend Canadian dollar here..There is no point to compare with HK..

for non-french area, french is only compulsory till grade 9 or 10 if I remember correctly. Barely any of my friends can a speak a word of French. Not harm to learn but might not be worth it

My daughter took French till grade 12 and got an award on French.
I have never hear her speaking French even when we drove to Quebec City...
She spoke Japanese though when we were in Japanese Town (LA)

你d貓貓好cute

One of them passed away on July 16

Which one?

Flying dragon - only 8 years old.
My 20 year old is still kicking around

原來係呢隻.....

石田三成妻子
日本語がわかりますか

up to you but,
其實,民主自由同清新空氣,係由前人到而家嘅人,一路出錢,出力,出血,甚至出命去換翻黎＆維持

英文好好咩，做waiter
現實有得做廠工人已經執到

我都有個LLB 嘅

如果有一年你住夠183日就係tax resident
正路就會收全球稅

go through NCA then

Living in Canada: Determining your residency status
#TaxTipsCanada #TravelTipsCanada
Your residency status is hugely important when it comes to being taxed in Canada.

So, if you’re not sure whether you fall into the category of resident or non-resident, here are some tips to help you figure that out!

An individual’s residency status is determined on a case by case basis, but some of the main factors that determine your status are:

Your residential ties in Canada
The purpose of your stay
Your ties abroad
The average Canadian tax refund is $998

Non-Resident Vs Resident

You are generally a non-resident for tax purposes if:
You normally, customarily, or routinely reside in another country and are not considered a resident of Canada; or do not have significant residential ties in Canada; and you lived outside Canada throughout the tax year; or you stayed in Canada for less than 183 days in the tax year.

You are typically a resident in Canada for tax purposes if:
Canada is the place where you, in the settled routine of your life, regularly, normally or customarily live.

Ties taken into consideration:
A spouse or common law partner
House or apartment (own or renting)
Dependents

Secondary ties:
Personal property such as furniture or a vehicle
Social ties (memberships of recreational, religious or professional organisations in Canada)
Economic ties-bank account, credit cards, investments
Canadian health insurance (BC Health, Alberta Health, etc.)
Canadian driver’s license or passport
You’re permanently employed in Canada
You plan to stay in Canada past your working holiday visa and are applying for permanent residency
Canada is the place where you customarily live
You spent more than 183 days in Canada*

* Many people think this is the most important factor to consider, but that isn’t necessarily the case. Make sure that the majority of the other factors apply to you too.

Filing your tax return
If you haven’t filed a tax return in Canada before, you’re on a 1 or 2 year Working Holiday Visa, and you plan on staying for the duration and then leaving Canada, you should file as a NON-RESIDENT for tax purposes.

File your Canadian Tax Return easily online

What if you’re on a Working Holiday Visa?
If any of the residential ties mentioned above are unfamiliar and you’re on a working holiday visa, you should file tax return as a non-resident.

You can also contact the Canada Revenue Agency to confirm your status, or email info@taxback.com and we can let you know! We can also prepare and file your Canadian tax return for you!

推

So is 45k a year a good amount ? Can you live comfortably? What kind of job have this level of salary?

去到外國都仲要屌支那雞

absolutely not...you would need a 6-fig job to live comfortably.

英文唔好去大灣區啦
去咩外國

咩都識d ，但主力想做animation 同 tracking

6-fig job after tax or pre-tax?
What kind of job pay 6-fig?

夠嫁啦
我覺得加拿大啲 technique 同 sense落後好多

我驚你無資格做waiter咋。
魚子醬英文係咩，鱸魚英文係咩，人地interview叫你讀個餐牌都讀唔掂就等reject啦

講真，唔係話串你，有d字同口音真係要長居外國先識/流利

笑左
利申 係外國由High school 讀到Master

咁你可以試下既。不過加拿大事實真心麻麻，仲要樓價幾年前已經炒到貴曬。

呢個最壞打算姐
姐做返本行
Even 降低由entry level 做起都唔mind

做水喉佬多唔多工作機會

未嚴重得過歐美國家 我哋一日都係加3000 何況係一個國家唔係一個城市

巴打熟果邊既行情？
嚟緊想過去搵game/vfx做

唔係 有好多人都識講英文

40%

戴頭盔先
我做廣告姐
Toronto 同 Vancouver 都有demand

岩岩先追左你開既po
巴打想問多啲你果邊廣告既野
如果香港唔算太多經驗過去做ae 果邊公司會點考慮請唔請

我感覺個reel 比較重要
咁當然你可以揾返entry level 既工
佢地好似唔太介意你邊到人同邊到讀書

我assume 你問ae, not account executive

Sorrrr 係account executive 幫女朋友問

Hahaha
咁可能難少少
除非你女友英文好勁講到native 咁

你覺得如果唔多廣告經驗 可以係果到既ad industry搵到邊類工？ 佢都想入返行做如果可以去ca

係咪要帶哂啲正本學歷cert同工作證明過去見工？
唔見咪好大獲Copy 得唔得呢

有無人知environmental 係果邊有無得做

咪玩啦 你去移民 分分鐘返唔到香港嫁

以前都識過幾個朋友, 細個去咗加拿大, 大過後回流個種,
我覺得佢地當年係個度過既生活同而家移民過去可以過既生活,
應該會有好大唔同, 主要係通訊已經好唔同, 當年書信來往,
一封信來回一兩頁紙, 真係思鄉死人咩

而家就算喱係屋企, 有電腦有網絡, 睇香港電視台都得,
係屋企同朋友 net meeting 又得, 打機又得, 做 gym 又得

有冇邊行特別唔夠人

想喺香港裝備下自己就直接去

香港嘅大學degree去到應該冇咩用

it狗有冇工開

難

So is 45k a year a good amount ? Can you live comfortably? What kind of job have this level of salary?

Hard to say. Depends on which city.
What kind of job? there are no easy answer to this question.

You have to prepare for a fresh start.
I came here 47 years ago. It took me about 7 years to get two degrees and professional designation. I had to do many low paying jobs along the way.

I have seen people with various professional qualifications in their native country have to give that up or took a few years to fulfill the Canadian licensing requirements.
The condition may be different now because the Govt has some sort of arrangements to speed up the licensing etc. for foreign trained professionals. I am not up to date on that.

International chicken

see www.terb.ca

I used to have 6 figure job- retired now.
chartered accountant

my wife has a 6 figure job- more than double mine
She has her own chartered accounting firm

My daughter has a 6 figure job- a lawyer

How old were you when you first got to Canada?

20 years old

I’m 30

Are you or your company a member of CCAMMA?

Age is not an issue.

Nah, it’s a western company

How old were you when you got married and had your daughter?
I just think if I start again in Canada, I have to push back a lot of things, like marriage and kids. Also, if I can’t make it in Canada, I could potentially be wasting 3/4 years, then I will be caught in no man's land.

識人喺鬼佬廠做，有個華人工頭負責管理班唔識英文嘅華人。

咁係你要求高姐

講真，都睇樣。

識大陸後生女，英文唔掂嘅，一樣搵到鬼佬大型中檔連鎖店賣衫。

無牌，就只可以做裝修，都幾好搵，又嘆。

做handyman 幫人做小維修都得。

從來無人問過我攞學歷證書或著工作證明黎睇。 見/轉過無數次工。

大公司會有HR或者outsource去verify 你CV寫嘅嘢，直接搵嗰啲學校或同公司，查埋 credit report，等等。

合約 IT9

牌面6位數， 另外 self employ 即係可以扣 expense 俾少啲稅

再開埋有限公司又多啲花臣延下稅， 啲收入到失業或者退休先攞出黎駛。

live comfortably 喎. 不過真係睇你要求同住邊

你本身十幾年經驗
有少少人脈介紹
其實唔難

你諗住一張白紙肯學肯做
係加拿大係冇撚用
藍領識人最重要
其次係技術

非本行唔好諗住去到入行
玩自己

人工 你不如講吓咩行業？太brief

呢個真, 我琴晚諗, 我見過幾十次工都冇帶呢啲嘢去見. 突然唔知點答

1.5-2萬都偷笑啦 冇人認香港工作經驗
中年學嘢又慢
一去加拿大30K hkd?瞓撚醒未
你大公司transfer去另計
特別技能/專業另計

加拿大嚟講冇乜用
你自己開公司先有機
一係慢慢識人入去做

香港福地人：我肯捱就一定得
結果冬天都未必捱到

係，除非你係entry level工，如果唔係都幾大機會要減人工過去(講緊after tax

呢個時勢, 搵到工都算勁. 我識得有人做政府工宜家都失業, 雖然係少數

香港福地人：肯捱就得架啦
完全唔了解當地文化
叫佢介紹吓有乜recommend
Erererererer
唔知當地失業率
唔知幾難揾工
以為行入去say hello how r u 就有工做
用死hk諗法去加拿大一定死
根本唔同玩法

咁即係同香港一樣係累進稅
6皮港紙一個月即係12皮加紙年薪
除開都未過25%喎ching
咁計埋佢啲國民教育 醫療政策
除笨有精喎

想知有冇人住北面三省(Yukon/NT/Nunavut) 普通人多唔多工作機會？

知唔知加拿大機械工程係咩環境？

可能要由project coordinator 做起？

I was 33 when my daughter was born, my son was born 15 months later

加拿大送Pizza 一定要有自己私家車，準時送到，冬天重要識雪地飛車!

你就想，2016年我去溫哥華幫朋友做part time ，(我有加拿大passport並非黑工 )，有一次出糧加紙2000 蚊，立刻扣稅實得1550 蚊，購物再比HST 稅(唔同省份稅率不同)你預12% 至14 ％，實際可以用1300 蚊左右！重有每年加拿大有個人入息稅，要搵會計師報一次稅，多除少補

Is it hard to be a lawyer if you only have a law degree in hong kong?

電單車係咪死梗？

同問 水泡科唔知點搞

冬天冇人揸
落雪你都要等人鏟雪啦

所以我話uber eats單車
pizza舖請人一定要有自己車

講起上嚟冬天條街好似單車多過電單車
不過有啲人會用電動車，唔駛車牌

想問下如果果邊樓咁貴，打工都係買唔到自煮樓，如果打工打到老一般退左休可以住邊？

講埋啦 唉

Your income is low ( under $20,000)
You should be able to get most of your taxes refund to you if you file your tax returns.

Go through the NCA process.

You won't be able to drive a motorcycle in winter.
Snow started falling tonight in Toronto.

水泡科 ?

I am retired I have my own house..

最簡單，做teller，成日都請人

請問，從農有有機？

有冇機？

係香港做緊物管
讀緊Master

有無加拿大做緊物管既巴絲打

我覺得唔貴
一間500呎one bedroom 係Vancouver 都係500K CAD左右
雖然唔係係downtown,但都唔會話好遠

其實呢個問題喺香港都有㗎
點解要特別問加拿大？
我只係好奇啫，
如果你喺香港，公屋你排唔排到？

我男朋友做緊building caretaker
(我知同你有master 做管理層唔同)
都有5萬幾cad一年，有housing allowance (taxable benefit)
超平租

可唔可以交換個tg 傾傾？
純粹想知多D背景
因為2,3年後諗住過去試試

返加拿大渡假Part Time 幫朋友玩下，正職死得人

你自己唔報税，冇claim tax refund 同GST credit 怪得邊個

普通人得張T4, 自己報都得啦，洗乜搵accountant

我唔識人,但有技術可以點？

仲要藍字大大隻跳出黎

下年畢業 垃圾廢IT狗
唔識人 如果新移民計劃work嘅想過去 會唔會太危險

自己開

You are not alone

物流業

個人比較毒 有冇啲唔使點對客嘅自摺藍領工作？
有諗過長途貨車司機 但香港車牌冇得直接換牌

Same here，冇工作經驗，驚過到去都應該冇人請

你又知我背景

做農夫好大開業成本

You are correct...
There are tax returns programs... and free tax preparation clinics for low income earners. There are free income tax courses ( not sure where now) offered by some community Centres/ organization. My wife taught in one of those 35 years ago.
Do your own tax returns is ok but really not recommended for everyone.

I have not prepared my own tax returns for the last 35 years.

There are Hong Kong style 麵包 store in Canada.

There are manufacturing , warehouse etc. jobs..
I put down Canada because I don't know which city you are talking about
You can change it to the city you want.

Most farmers can not make a living

I remember you bro,last time I tell you I apply to Canada’s working holiday.they already accept my offer. I wanna ask you a question,living in Vancouver or Richmond,which would be better? When I wanna get a job.

Congratulation...
I am not familiar with B.C.
I went there a few times. Richmond is better

我都有諗過 但點解咁講 個陣住toronto的確啲司機都係黑人

有興趣了解多啲
想問下加拿大嚟講 呢兩個行業點睇？
我見佢好多都係出時薪而唔係年薪 係咪代表好難頂 流失率好高 預咗請散工？

I mentioned “people with a T4 slip only” and they should be able to complete their returns. Canadian tax system is very complex and that’s why tax accountant tax lawyer exist.

I just wonder why don’t you prepare your own T1 as you and your wife are CPA?

My wife has been preparing my T1 and I don't want to bother with it.

you can calculate yearly wage even with hourly wage.
Normally a full time hourly wage is about 35 to 40 hours per week.
e.g. 14.25 an hour X 40 X 52 weeks = $29,640.
However, the actual hours worked may be differ from time to time. It may be less or more than 40 hours. There may be overtime or holiday pay if you have to work more than certain number of hours or on statutory holidays. Overtime pay is 150% and 200% if you have to work on statutory holiday (Check with the Provincial Labour dept ) My infomation may not be up to date.

睇你做咩嘅啫,有啲工你去到當地walk in問都得.但我覺得搵工未係太重要,搵地方住先係最重要.

想問有無乜香港人拎到pr做得番rn? 係咪多數要重讀再考牌多 唔想又重讀係咪可以同醫護行業 say goodbye

i see i see
另外想問下加拿大嚟講 呢兩個行業點睇？會唔會話長期under pay之類？
職位流動性又如何？如果有相關學歷 係咪都會做死一世前線勞工位？要升做office一定要轉工？
eg香港物流"將多過兵"做得worker預咗冇得升 加拿大呢面又係咩情況？

btw如果我諗住按工種揀城市 係咪溫哥華或greater toronto area會比較多選擇？定應該轉mindset 先揀城市後揀工？

其實十年內長途車都一定自動駕駛，仲做司機?

都有跟車掛

Your question is too specific. I am not in that field.
I am in Ontario and I don't know much about B.C.

RN is registered nurse?

Too early to worry about that.

唔緊要 都多謝你解答咗我咁多問題

哪有錢啊，IT Diploma 兩年都要廿萬學費

我都想講

我嗰個係講緊港紙

27/hr服務性行業，好高
識好多人做超過兩年都係最低工資，係靠tips維生

如果本身係香港教緊書
去到嗰邊夠華語學校係咪要再考牌或者讀ib
應該係香港定係加拿大讀Master有用啲
Thanks

trying to my best...

Which province ?

送 downtown，大把 Uber Eats步兵，或者單車。XX飯團就好多用 e bike.

請擺脫香港人諗法。 大把鬼佬/婆成世租，唔買。

有租務管制，每年加得幾個% 租，有啲downtown豪宅apartment 而家都係千幾蚊個月

低收入可以住 co-op，按收入收租，住戶唔係全部低收入，唔係貧民區。

老咗住老人apartment，仲平（不過要輪侯好多年），有on site health care 等設施。

請瞭解整個扣稅計算方法。4月唔報稅攞番曬，怪得邊個。

IT9都驚 咁無人會夠膽移民勒。

我係就退休嘅IT9， 多年來遇過唔少新移民同事。

整車唔駛點對客，車行有service adviser, foreman 同客deal

幾時都係加拿大讀有用啲。

有冇話邊個省/地方會容易搵相關嘅工

Yes

係咪得PROGRAMMER吃香?
NETWORKING 其他唔洗打CODE野缺唔缺人?

Vancouver 定Toronto多it位做
同埋邊到香港人多啲，中國人少啲

What about the prospects of getting an agriculture diploma and work in related field upon graduation?

有諗過 原本諗緊香港做住車房學徒打個底先 但上搵工網發現學徒得9k-10k/月 仲要頭嗰一兩年教嘅嘢好初階 寧願儲多啲錢好過
如果白紙過加拿大做學徒又得唔得？定係要讀啲course拎牌先做得？

去college讀啦整車啦，又有實習分分鐘因為咁搵埋工，人地鬼佬有制度要cert架，冇白紙學徒呢d野架

Ontario: Toronto, Waterloo, Ottawa, London
Quebec: Montreal

唔係。乜人都要，靠把口嗰啲就要英文好啲，雖然都識得勁香港/大陸口音（但流利）嘅 PM，AVP

IT狗就係多大陸人㗎啦，而家邊有咁多香港人？

我做過啲shop 最多大陸人嘅同港人比例 1.5:1 咁 ，佢地有啲都黃嘅，靜靜雞唔講費事俾特務督灰姐。

Vancouver無乜 IT工，邊有大公司？ 得大貓。 省政府工喺 Victoria

有諗過 原本諗緊香港做住車房學徒打個底先 但上搵工網發現學徒得9k-10k/月 仲要頭嗰一兩年教嘅嘢好初階 寧願儲多啲錢好過

Why do you concern about how much you make now?

You will have a big advantage if you have some car repair experience before you come to Canada.
You have to take courses to get licensed

jobs for car mechanic

又唔聼書，2016 年，2017 報咗啦！

同問 諗緊香港讀定過去讀

do it here..
Which city do you want to go?

你未讀當然過去讀啦 我都就grad

想搵學費無咁貴嘅大學 邊個城市都無咩所謂

驚自己適應唔到

There is nothing more scarier than CCP.

Take a look, University of Ottawa may be a good choice

Have you ever wondered which institutions have the cheapest nursing schools in Canada for international students? We did thorough research and came up with this list.

When it comes to getting the best Nursing knowledge, Canada is one of the recommended countries. However, I’ve discovered that so many persons are put off by the fear that all Nursing schools in Canada are expensive.

True, some Nursing schools in Canada are quite expensive, but there are also cheap but authentic ones too.

If you plan on studying nursing, but the programs in your country do not satisfy you, I’ll recommend you try these schools in Canada.

If you’re also eager to study nursing in Canada? then this list is practically meant for you to see. Here on this list, we provide you with ten affordable nursing schools in Canada for international students.

Going through this list, I have no doubt that you will find the nursing school of your dreams here today!

Before anything else, I would love to clarify certain things.

While going through this list of nursing colleges in Canada for international students, there are a few things you need to know.

First, the number of tuition fees which are mentioned here are only estimated, other additional costs are not included.

Secondly, some of these Canadian nursing colleges schools fees can be changed without warning, so contact your institution of choice for more accurate information, which is why I provide you with a list to their official portal.

We tried our best, to ensure that this list of nursing colleges is presented in ascending order, beginning with the cheapest nursing program you can find in Canada, to the expensive ones.

Contents [hide]

Brandon University
Cape Breton University
Mount Royal University
University of Regina
Memorial University of Newfoundland
University of Prince Edward Island
University of Ottawa
University of New Brunswick
Saint Francis Xavier University
University of Manitoba

因為筆值有限 唔可能晒錢到加拿大讀course 而香港學徒人工太少 係直頭儲唔到錢走難
所以先想了解下加拿大有冇得以學徒形式去學(而非俾錢讀書去學)

non native speaker嘅老師過到去真係會有學校請嘅咩？

好有心的回應
十分感激
考完試一定詳細研究下

讀/做 PSW，然後轉 management。

另外我知有本地RN做賣藥（行街），上醫務所同啲醫生吹水。

大把 non-native speaker老師。

請唔請你就另一個問題。

Slack, Microsoft, IBM, Amazon, Google

good good。

啲精英公司唔係普通人入到，Toronto咁多金融機構，有手有腳都請咁滯，再加上所有頂尖公司 （計埋Waterloo）

呢點我絕對認同, 宜家香港過嚟嘅人, 無論學歷定經驗, 我睇唔出呢啲公司有乜可能請, 連interview 嘅機會都接近0. 其他細啲嘅公司都未必肯見.

Toronto 我就乜都唔知

唔該巴打，想問下邊邊天氣同生活好啲

I really welcome hong Kongers (yellow only please)
Those who got bitten by 'black dog" have top priority "
'Black dog and their family" should be excluded." Let they stuck in 'Big Bay area'.

Canada is a immigrant country...
English is not the mother tongue for many people.
Watch more American TV and you should be fine..

搭下嗲，唔好介意
我兩邊都去過，我依加住係多倫多
天氣，溫哥華就一定暖過多倫多嫁啦，雪都落小多，但一年365日，一半以上都係落雨咁濟。

生活，溫哥華一定多采多姿過多倫多100倍，有山有海有水。食海鮮都平一半。但溫哥華就細D。
多倫多如果你鐘意戶外活動，就地大D囉。同埋因為佢大，你會多左D地方去。但老實講好多地方都係去完一次就算

但係搵錢就應該Toronto 好. 生活好唔好其實都係睇你有冇錢.

我睇flyers, Toronto 買嘢好似平啲

BC = Bring cash 成日比人笑

Have fun

我有啲it 低,讀左半個 cs master. 想問下ching去加拿大搵相關工作，有冇咩地區好推介？

我住Toronto, 未去過BC. 感覺做野就Toronto, 有錢或者唔駛做就BC
不過我寧願落雪都唔好落雨，係悶啲咁

應該睇左個兩頁官網既公佈先，好過睇新聞
跟住就應該等佢再出DETAILS

唔好搞亂open work permit, 永居 （PR) 同 citizen.
太空人都唔係咁易做

幾時都係Toronto同附近周邊城市最多機會。

N年前畢業第一份工都要去第二個市做，當時無車，要轉幾程巴士2-3個鐘，星期日晚入去，星期五出翻黎。

我會認真研究下 多謝ching

Manitoba- 2 hours west of Winnipeg
• Location: Brandon, Canada
• Website: www.brandonu.ca
• Tuition fees: from $3,660 a year

For those who wish to study Nursing in Canada without going broke, the Brandon University should be considered. This is one of the cheapest but respectable Nursing colleges in Canada for international students.

所以香港IT Fresh Grad 過去Toronto搵啲細公司/金融公司係大機會比人請？諗緊冇本地經驗&學歷會唔會競爭力低到零咁

有啲我係聽人講, 唔一定完全啱.

搵工平時都唔容易, 好多人去到都係咁以讀個diploma 之類, 有本地學歷, 負責請人嗰個一睇都知係乜嘢學校.

加上宜家咁多人失業, 唔好諗住容易搵工.

咁有埋本地學歷點都好過香港學歷？雖然香港可能係Degree而加拿大讀 diploma

咁如果個一年工作經驗要求唔駛0AB，我相信好多香港人都會選擇直接過去打牛工，而唔讀書嘅

好簡單, 好多時負責請人嗰個, 你其望佢有幾醒? 有幾十到幾百份applications, 當睇見間佢唔識嘅學校, 你覺得佢邊樣容易做? 揼咗份嘢, 定係去望多幾眼, 查下係乜學校, 再去證實呢個人有冇喺度畢業, 之後同老闆解析? 見工過程真係好難講, 有時真係睇彩數. 以前啲人移民, 搵份cashier, waiter 做住先, 宜家就冇咁易

睇睇

我嘅理解係咁 如果過去搵工就係申請open work permit 做滿一年嘢 又meet到佢language+educational level就可以apply PR 如果讀書嘅話就畢咗業可以apply PR 攞到PR先可以apple citizenship

正確，希望佢計埋diploma， 咁就最簡單

我本身諗住讀master 定係diploma算

如以移民為目的，我會讀diploma因為平啲。
openworkpermit未必搵到工。
拎左PR真係搵唔到工都仲有其他option

但唔駛諗住可以等埋policy出先。

係囉, 最衰係要 0AB,如果唔係我去做洗地洗廁所算

係以移民為前題嘅 但都想令自己更加competitive 橫掂都係讀 讀完揸master好似好過diploma咁喎
唔知佢policy幾時出 仲有半年就grad 如果真係讀master應該都要報定 又或者要開始搵工

剛剛check左，原來讀咩都頗貴。
master我真係comment唔到，但出名果啲應該都競爭大？

咁計落好似master抵啲 應該會 不過我覺得可以試吓報咗先 可能會收呢

之前去過exchange 問過人話唔識法文隨左Chinatown 都唔會搵到工 同埋種稅到傻 唔明點解有人話tax 低

師兄讀邊科先？老老實實我覺得有手有腳應該行workpermit條路都唔會太risky。
讀完master會guarantee 你有PR given 佢policy 唔變，但有機會畢唔到業就大檸樂。
不過COVID失業率好高，每條路都有唔同考慮

Umm 我又覺得可以過去打份牛工定咗落嚟，再半工讀都得嘅，好彩搵到本行嘅咪唔洗讀囉

0AB好難咩？你唔係文員就應該喺個list道㗎喇.
利申 B類

Marketing 不過其實唔大興趣 又無乜方向想讀咩 其實work permit都ok 係怕fresh grad無人請啫 讀master我又無諗過會畢唔到業喎 同埋只要一grad就可以申請PR 好似快啲穩陣啲 但如果係work permit就要睇埋language同educational level

IT9科，要搵list入面嘅工唔難呀，人地肯請先得
Fresh Grad冇本地學歷同經驗，點同人架FC鬥

每年一車車FG入去呢啲公司，其實唔好高估入TECH BIG4難道

Jane street就話係精英公司，Amzn msft google呢啲其實普通難道高少少

我有朋友佢都係做IT,類似保安系統嗰啲嘢.佢就算走都未必做得返嗰行.

識大把IT9 唔識法文喺Montreal做，有新移民，老華僑，印度人，同只識英文嘅本地鬼。

係㗎，成日開會 on 99 唔知人講乜。不過有人話翻俾你知你要做啲乜。

香港新黎 vs 本地FG。

大公司先唔理你係咪本地fg ，你係香都都可以直接in到美國google

當然人哋本地可能有intern優勢

操好啲英文同algo 先算

可以申請唔係guarantee喎
等詳情啦

會難搵呀 你non local 已經劣勢
不過東岸toronto 會有多啲機會

Ontario is 53.5%

溫哥華；返過社企做part time跟車送貨
18蚊時薪，一個禮拜22 working hours, full time 一年34000
最後自己quit 咗
其實我覺得對香港人黎講識兩文三語係好大搵工優勢

而家好多店都就快汁。
做amazon 一定請人

真, Amazon 好似長期請人做warehouse.

當6算 都有大概17000港紙一個月, 除稅後剩幾多？
咁樣人工生唔生活到？
仲要只係返22個鐘一星期，當五日計都係一日返4.4個鐘，好似幾爽咁

最後點解quit?

係人工好低定點？

安省最低工資係$14
amazon 出$15.50 - 18.00

14.25 Ontario
Each province is different

除時仲搵多過喺香港

唔係啊part time先番22 hrs, full time係 9am-4:45pm 星期一至五

通常我係用上面條link計我交幾多税，扣扣埋埋一個月（Full time)大約剩返二千多少少；日常grocerries雜費大約cover 到既，不過屋方面你可能剩係租到suite/ house 入面既bedroom囉。（當你rent budget 900 - 1200 cad， 上zumper睇都可以租到一兩個獨立既studio/basement既。）btw呢個budget係計儲兩成人工、你唔揸車唔駛養車交車保，同埋好似我咁星期六日先出街食飯。
Zumper:
Living cost estimatior:

本身full time student要讀書，同埋我跟屋企人住唔係好等錢洗而家肺炎冇social 都唔會用到好多錢；最後咪quit 左做番廢青，寧願擺多啲時間讀好呢個sem。
老實講如果唔係讀緊書既真係唔會quit，份工其實唔錯。

加拿大好難話生存唔到，但又好難發達，有錢都俾政府共曬，老實講我唔buy 咁左，但點都好過留香港

想發達就留o係香港啦

啱，或者支加玻

話咁易發達就唔會個個冇錢買樓啦

好詳細 唔該曬
跟車都係返五日真係好爽
想請教多少少
如果想早少少買定樓去邊個區好d?
同埋如果文職工難唔難搵？例如就咁做個admin咁
另外我見其實好多工大概除稅前都係兩萬港紙咁上下一個月，係咪溫哥華搵到三萬既工其實無乜？

Edmonton 呢？？

上indeed見仲有唔少文員工，不過冇apply過。

揸唔搵到睇下你邊行同咩學歷經驗囉數據話加拿大fresh grad平均人工未扣稅一年都係大約五萬蚊加紙，唔知新移民係咪能夠搵更多；畢竟外國qualifications 未必會完全count。

至於買樓嗰d，盡量stay away from 溫哥華東區同素里市囉。
不過你有一家大細？咁快買定樓，如果將來喺第二個省揾到份新工咁層樓點

同calgary差唔多

wtf

Why stay away from there?
係咪有咩唔好？

溫哥華東區: hobo, 吸毒人仕, 治安唔係咁好

Surrey: 間唔中就有開槍新聞, 通常係幫派尋仇, 印象中有打錯人

利申: 我唔係住呢兩個地方, 冇親身證實

2021?? After Jan1??

fg無可能5萬
除非淨係計入big tech同醫生

又嚟李嘉誠同我平均身家問題

竟然有人6 位數

呢啲同新聞話香港fg兩萬差唔多

讀神科大城市搵到大公司唔止呢個數添
但係如果用呢個做預期過嚟搵工真係

所以咪神早戴哂頭盔同樓主講話過黎揾工外國qualifications未必count囉
唔同人有唔同情況，實際搵幾多點講得實除咗cite人地average人工仲可以點答（btw佢入面有唔同fg 既人工distribution)只可以話冇乜可能一入職就月薪幾萬港紙囉

一係就睇平均新移民人工，都講緊平均年薪四萬七加紙；不過又唔知人地係咪剩係qualify entry-level positions 一年搵唔過三萬加紙參考某d技術移民/投資移民又不切實際；人哋年年揾八萬幾加紙年薪

not unusual..

Thx for all ur kind advices to let us sense more about the country.
Im an ACCA member with all my experience in FP&A. Do i needa start over again in an audit firm if im planning to go ON?

Any master/ courses would u recommend for this industry to help finding a job here? Thxxx!

我一家大細呀，買樓coquitlam，burquitlam定burnaby 點睇？
同埋唔可以係唔可以轉省嫁咩？我諗住附附近近搵到兩萬零蚊港紙月薪夠供樓就算

Btw,唔該曬你解答問題，有個當地人問準確好多

呢d地區Ok ah，不過要留意返溫哥華地區pipeline個map。Burquitlam印象中好似近油管btw有fd住Coquitlam就見過屋企附近有熊

至於搵工、住唔住得慣呢d嘢好難話得埋架嘛，搬去第二個省好common姐不過你一家大細機會細d既

小弟做開retail銀行跑數insurance and investment...有冇人知加拿大嘅retail bank興唔興類似嘅職位?

What is the job title ? I want to search it for you.

There might be several titles in different banks, you can try “relationship manager”, “banking manager” , or even junior position such as “ bank customer service officer/manager”

Thanks my friend!!!

Thx a lot! I also searched this but seems need a canada address to apply.

Before i go, i’d also like to see what i can do to value-add to the cpa qualification.
I’m also thinking CIMA, forensic or data science.

Do u think any of these will be value-add to the job market in ON?

Ok

Can you not contact CPA Ontario by email?

I am a CPA specialized in Taxation. I am not familiar with other accounting related field.

好做到仆街但唔洗諗會入到

香港經驗唔count
Qualifications 大部分唔count
你可以開5萬 絕對可以

咪載咗頭盔

Please use an English term. Unable to check using your Chinese term? I don't know which job you are talking about

There are jobs for warehouse assistants in many businesses. Not just Amazon.

試過搭巴士個白人後生車長走咗去公廁小便

Lm

I can't search using the term 'Chemistry' or science'. You have to give me an idea the type of work such as lab technician etc.

I don't see anything wrong with that. "call of nature", may be "ticketed by police' though. I have seen bus driver stop their bus and went to buy "coffee" too. But they are "human".
By the way, I gave my postman Christmas gift every year.

有熊 唔夠揪喎
咁睇住burquitlam好d，不過你話有油管，係咪又有試過爆炸 ？
好似周圍好多危機咁
定係其實買返richmond好...

工嗰方面我發覺Toronto 好多野揀，有d就咁識中文都有二萬蚊

你真係好人
畀著我見到呢啲就咁打個science字出嚟就伸手想要答案嘅Albert Einstein, 真係理都唔想理

I am not in Science field therefore I don't know what type of jobs are available to science major. Science have Physics, Chemistry and Biology.
I took those three courses at Lingnan College (before it became an U) and my mid term was almost 60% (3 courses added together.)

咁當時計埋我都係得三個客姐
多倫多咁既liftsyle當然無咩問題啦

Driver is a very 'tough' job. Many may have kidney problem...
Tolerance is a key factor to 'harmonize' society.

其實問條general 問題 都只係想要general 答案姐
冇人expect 要albert einstein 式長篇答案wor
何來伸手之有？
當我係想試下勾起同行一齊討論又得唔得？

印象中又冇試過，不過自己衡量囉
Richmond 近海都可以有嘢驚架

你一開始講嗰幾個地區，Burnaby同Coquitlam我都覺得唔錯（後者可能比較遠，冇咁方便）
一家大細買樓settle down，真係要自己再做research唔好剩係聽我地講

咁呀
易搵囉

我都係啱啱睇postings, 係. $15.75/hr

我宜家都唔覺得Coquitlam 遠. 不過講到尾, 真係睇搵唔搵到工,同份工喺邊

高min pay 少少, 聽講Amazon 好刻薄添. 不過宜家係好難搵工.

gta有mississauga, brampton warehouse
$16.7

度度都咁震撼
唔通我要買返市中心apartment..
起碼唔洗買車..

hk grad 移民過去嘅？

大把唔係黑人，咩人都有。

唔知果位師兄係咪每次只搭死一條巴士線定點。

遇過司機落車買咖啡（經常），同埋去路邊採花

以前住過一間condo，個superintendent (caretaker)係非洲新移民，做咗幾年走咗，一年後翻黎做building manager，即係讀過攞diploma咁。

sorry 答錯post

唔係，local，冇讀大學
佢公司都有請啲新移民

所以我都鼓勵我男朋友讀返個相關diploma為將來打算

讀sci果d應該去邊

想過去由頭開始，做電工。我本身有少量經驗（大學時有兩年暑假做過）。我見到加拿大做電工係由做apprentice開始，想問下難唔難揾到／可以點搵？

感激

讀文科係咪挺揸兜有咩穩定工作可以建議
利申英文好

My daughter 讀文科, still hasn't 揸兜

admin related jobs. 你做過啲乜工？

英文好但個人是否健談？ 係的話多好多工選擇。

認真一問 佢點知我有

如果3頭想走
2-3年後走
係咪應該hk讀個topup/hd?

btw水電木工 加拿大算唔算易搵工?
因為聽講uk 呢d算易

水電木依d全部要考牌
你要讀不如過去讀
果邊人工係高

唔想係果邊讀就香港讀
依個就梗係等嗰邊公報咗detail先報

佢唔知嘅，但俾佢查到暪稅咪大鑊，而且我哋未有加拿大護照嘅何必冒險樂園唔報稅

I am a retired tax auditor
You have to file a form 1135 every year to report your foreign assets and income.
There are ways to find out.

Just change USA to HK.

好多年前開始, 好多政府互相交換情報. 唔一定知, 不過捉到就...

AGREEMENT BETWEEN THE GOVERNMENT OF CANADA AND THE GOVERNMENT OF THE HONG KONG SPECIAL ADMINISTRATIVE REGION OF THE PEOPLE’S REPUBLIC OF CHINA FOR THE AVOIDANCE OF DOUBLE TAXATION AND THE PREVENTION OF FISCAL EVASION WITH RESPECT TO TAXES ON INCOME
This electronic version of the Canada-Hong Kong Income Tax Agreement signed on November 11, 2012, is provided for convenience of reference only and has no official sanction.
the Government of Canada AND The Government of the Hong Kong Special Administrative Region of the People’s Republic of China;

Recalling Article 151 of the Basic Law of the Hong Kong Special Administrative Region of the People’s Republic of China;

Desiring to conclude an Agreement for the avoidance of double taxation and the prevention of fiscal evasion with respect to taxes on income;

Have agreed as follows:

I. SCOPE OF THE AGREEMENT
ARTICLE 1
Persons Covered
This Agreement shall apply to persons who are residents of one or both of the Parties.

ARTICLE 2
Taxes Covered
1. The existing taxes to which this Agreement shall apply are:
(a) in the case of the Hong Kong Special Administrative Region, the taxes imposed by the Government of the Hong Kong Special Administrative Region under the Inland Revenue Ordinance (“Hong Kong Special Administrative Region tax”);
(b) in the case of Canada, the taxes imposed by the Government of Canada under the Income Tax Act (“Canadian tax”).
2. This Agreement shall apply also to any identical or substantially similar taxes that are imposed after the date of signature of this Agreement in addition to, or in place of, the existing taxes. The competent authorities of the Parties shall notify each other of any significant changes that have been made in their taxation laws.

THANKS! 明白

個問題最驚佢年齡限制
睇嚟點都要等下年先知details

竟然？？

想去讀水電
但見好多學校都係apprentice
又冇得俾international student讀
係咪冇得搞